中國承建水電大壩 啟用兩年現七千道裂縫 厄瓜多爾因貸款陷財困

中國近年在全球多國發展基建，令部分國家陷入債台高築的困境，南美國家厄瓜多爾成為其中一個受害者。《紐約時報》報道，厄瓜多爾早年向中國貸款，並由中國承建水力發電站。不過大壩投入使用兩年就出現超過7,000道裂縫，中國則成功掌控厄瓜多爾八成出口石油作為回報。大壩無法助厄瓜多爾解決能源需求，反而令該國承擔高額債務。

大壩位於活火山下

《紐約時報》的報道指，這座大壩位於當地雷文塔多火山之下。該火山屬活火山，而地質學家亦曾警告一場地震就能對附近造成嚴重破壞，不過厄瓜多爾仍然堅持讓中國在該處承建水力發電站。

如今大壩投入使用兩年，已經出現大量問題。政府的數據顯示，由於鋼材質量不合格和中國水電的焊接不當，大壩的機械設備目前已經出現了7,648處裂縫，泥沙淤積亦導致重要設備損壞。

此外2016年大壩啟用時，工程師一度嘗試將項目的1500兆瓦容量全部啟用，但大壩設施及厄瓜多的電網都無法負荷。官員們說，設備很危險地顫動，導致全國大面積停電，如今大壩一般以半負荷運行。

厄瓜多爾加大探油以支付予中國

為了興建大壩，連同其他大橋、高速公路、灌溉、學校等，瓜多爾向中國借了190億美元貸款。不少合同都是以石油來償還，結果中國如今已獲得厄瓜多爾出口石油的80%。而厄瓜多爾為了抽取足夠石油支付中國，亦正在亞馬孫進行更深層的鑽探，帶來更多濫砍濫伐的威脅。受到債務拖累，當地總統萊寧·莫雷諾削減了社會支出及補貼，並削減多間政府機構及超過1,000個公共就業職位。

報道亦指，幾乎每個涉及大壩建設的厄瓜多爾官員，都遭監禁或因賄賂指控被判刑。當中包括前副總統、前電力部部長，甚至還有一名監督該項目的反腐官員，對他的監聽發現，他曾與其他人討論來自中國的賄賂。

另一方面，厄瓜多爾總統莫雷諾本月較早前到訪過中國，希望北京能夠寬限前任政府所欠下的巨額債務。他在與國家主席習近平會面後，宣布獲得中國給給予一筆9億美元的低息貸款，而厄瓜多爾則成為中國「一帶一路」的新成員。

一帶一路=清倉底貨

唔爆炸仲咁多嘢講

終割人靠得住？

一帶一路 慢慢食左人地個國家

大壩有裂縫唔係好正常？
有無專家解析下

個熱帶雨林慘

認唔住笑左出黎

我話OK就OK

所以話支那人絕對有被滅絕既正當理由

This is china

On撚9，喺活火山附近起水壩

一路一帶，妖魔鬼怪。

藍絲：用水淋熄座火山，祖国工程師北大清华畢業，會亂咁嚟咩？你唔識工程就唔好逢中必反啦

高雄人講兩句

呢班仆街，無支那佢地連屋都唔識起啦

依家比支那狗昆佢少少錢，有咩大問題？智商咁撚高就唔會搵支那啦

條路自己揀

一賄一賂根本就係借發展之名揾人笨柒
so called一賄一賂盟友根本就中共既水魚

裂縫係設計嚟避震用、唔係磚家就唔好說三道四(好似係

中國咁做好快十年後比人孤立，賺埋蠅頭小利，美國蘇聯果時係比錢果類國家去爭取支持，馬竭爾計劃就係咁
人地兩個大國唔醒過你?
而家殺雞取卵令中國遲早被世界杯葛

自作自受

屌你，用垃圾基建呃尻人錢係支那一貫做法
你睇香港就知啦

仲借多9億 等破產

但好好奇
又裂，啲鋼唔及格
貨不對版，冇得回水咩？

同中國人講合約講回水？

班撚屌環保撚唔去嘈中國走黎搞飲筒

諗起日本套電影 忍之國
即起即拆

7000處裂縫！
仲要水霸

d 錢都冇經過你手
點回

好撚低級既騙局
但係永遠有人中招

五年貨仔 享受多3年

起到咁撚樣仲俾石油佢
咪撚俾啦on79

完全破壞人同人之間應該有既信任
如果呢個世界真係有聖人
共產黨入邊一定係成班魔人

報道亦指，幾乎每個涉及大壩建設的厄瓜多爾官員，都遭監禁或因賄賂指控被判刑。當中包括前副總統、前電力部部長，甚至還有一名監督該項目的反腐官員，對他的監聽發現，他曾與其他人討論來自中國的賄賂。

邊有中招
擺明係貪

你當人地D官蠢架咩
中間掠埋掠埋夠過幾世啦

笑還笑
支那哩招真係拎咗好多著數
唔係搶資源就係搶港口
再咁落去真係十世都搞佢唔掂

其實美國識玩就應該將所有支那債攬上身，再求其用啲理由拒絕唔還，因為支那根本無本事武力討債，宜家班債仔小國只係因為無人牽頭先唔敢反抗

1蚊都要 還唔掂咪推另一個政權上場
不承認之前政府的所以協議

根本由得鄰國一直落去對全世界都係災害，直接消滅佢算啦

其實借錢俾人 但好似買起人地達地

香港嗰啲唔係呃，係打劫

蝗蟲食左人地成個國家

遲啲去到邊都比人排華
共產黨

不過厄瓜多爾仍然堅持讓中國在該處承建水力發電站
極有理由懷疑佢係活火山下面起根本係為咗拖垮國家經濟
新任總統不如直接投美問侵收唔收靚啦 收左之後唔撚還錢 流氓國家就要用流氓方法應付

咁搞支國好難爆咼

吸其他國家血

續自己國家經濟增長

中國都唔還當年民國政府既債
支持所有國家對中國咁做

我預言：蝗國將成為22世紀最大殖民國

唔好笑人，香港一定有份受

仲肯還錢

又食又拎

幣少都係抄中國嗰套

活火山上面起大壩
仲要頂到兩年
強大了

7千條

環境人士去左邊？

風水佬呃你十年八年。
中共兩年就現型

原本已經高危
搵日本德國起都未必搞得掂
搵隻蝗

幾乎每個涉及大壩建設的厄瓜多爾官員，都遭監禁或因賄賂指控被判刑。當中包括前副總統、前電力部部長，甚至還有一名監督該項目的反腐官員，對他的監聽發現，他曾與其他人討論來自中國的賄賂。
後面咁精彩

留名睇條水壩崩塌

一帶一路個個都垃圾國家無人幫
其一原因係貪
總統後面拍板官員點會無收
好多好似肥何角色既人會幫中國去派錢

中國明知 仲走去問人地借唔借

中國亦知佢地有借無還

所以好多時一帶一路係基建換天然資源/國土/基建營運權

受罪係國民

中國式貪污

唔畀錢咪得

支壩

中國佬都好信

輸出貪污

新殖民主義

非洲貪官開竅了，原來污可以這樣貪

一帶一路
中國金腰帶
他國黃泉路

咁多石油做咩要水力發電

我又唔明 佢地咁搞法 唔怕又排華？
你個基建想用果陣俾人地國家啲國民整爛哂仲點用？

班黑人係個機場跑道度挖2條坑你都唔駛諗有飛機落到啦

個水壩咁垃圾
厄瓜多爾咁都仲繼續還錢?

中國又贏
成功將一個國家變做殖民地

連呢個咁低門檻嘅移民國家都玩完

其實可唔可以告中國架

你真係當美國世界警察咩
咁自爆信用系統以後邊個敢買美債

你精佢都唔笨 呢啲野美國邊會做

仲衰個攞盤桔係你屋企門口收錢~

唔賣油囉

唔認數咪得

人地起左D垃圾比你仲要還石油比人, 有冇咁戇鳩
咪撚柒還啦, 你係南美洲, 真係驚共狗會打柒你咩

八成出口做回報

諗起中國人，印度人，德國人個故

廢老：終於見到祖國有殖民地嘅一日

所以話港豬真係唔值得有自由平等
知唔知咩叫合彩精神？

點解歐美做生意永遠唔侵東亞玩
你自己諗下

玩撚完

厄瓜多爾本身係一個垃圾國家，唔鐘意痴美國就注定佢冇運行，亡國收皮係正路

190億美元就可以控制一個國家 真係唔明點解香港d基建條條都要千幾億hkd

邊個大壩冇裂縫

邊個大壩2年已經有七千條裂縫

好合理

你係咪懵撚左呀? 條壩擺到明就係偷工減料既垃圾次貨黎, 學人講合約精神? 你冇撚野下話? 仲好意思話人豬? sor9ry閤下既智商係連豬都不撚如

其實如果爭中國錢既國家集體控訴中國貪污同施工質量差，然後集體唔還錢會點？

中國出兵打尻佢地？

一帶一路，挾帶跟著走佬

雖然一帶一路係搵笨

但係。。。

《紐約時報》的報道指，這座大壩位於當地雷文塔多火山之下。該火山屬活火山，而地質學家亦曾警告一場地震就能對附近造成嚴重破壞，不過厄瓜多爾仍然堅持讓中國在該處承建水力發電站。

厄瓜多爾都係自己搵黎賤

真係好似蝗蟲咁 掃過邊度就邊度出事

明明就係班官員貪污份約做哂手腳
然後港豬一句 得啦 我覺得唔公平 就唔比錢

得啦以後唔洗講合約講法治啦
法庭有爭議 咪下下全部人舉手表決咪得囉

文明人講嘅野對生番黎講只係荒言

合約精神係對等架
支那自己唔跟合約在先
你仲跟合約同佢交易唔係叫有合約精神，係叫on9

家下明明係班官貪污砌份有問題既合約
強國無唔跟喎

中國真係痴鳩線，唔單止搞衰自己，重搞衰埋人地
邊個要同中國合作真係等仆街

等睇ww3前，你起我拆

支那國仆街
南美都係賤種國
明知水壩有事 都照起
咪明想貪埋一份

一帶一路根本係美其名的侵略

屌你老母點解呢啲垃圾國家可以隨意開發亞馬遜
生蕃真係要管㗎屌你老母

190億美金只係香港起三跑既價錢，不如香港借比你換你石油

啲小國根本唔會理中國幾仆街
有錢賺 個個都會出賣平民
正直個啲一早被人整走
到出事 佢/屋企人都拎左錢走

中國又拎資源 又殖民化
係咁輸出低等賤民去當地

有石油出產都搞成咁

即係貪污無問題
靠賄賂達成嘅合約唔可以取消
咁全世界嘅老廉可以瞓下先

上手簽落嘅合約就咪理啦
反正都係不具現實意義的歷史文件
一係就用石油溝地溝油還

環保撚對此貼文感到不高興

證明到班官收左強國錢去砌份不平等合約
咁你當然可以有理據就咁取消
但證明唔到就要繼續跟架啦

報道亦指，幾乎每個涉及大壩建設的厄瓜多爾官員，都遭監禁或因賄賂指控被判刑。當中包括前副總統、前電力部部長，甚至還有一名監督該項目的反腐官員，對他的監聽發現，他曾與其他人討論來自中國的賄賂。

狗改不了吃屎

中國人靠旁門左道接晒啲單
但偷工減料，整左舊垃圾出黎，到時又要重建，晒撚晒地球啲資源

一定係尼國成日都有千年一偶萬年一偶水災，絕對唔關贏國事

個總統都on9

全世界反中，直接賴帳啦

（可能呃埋個筆低息先反枱 ）

有豐富石油資源，反而發展水力發電？

其實你有無睇內文
咪話已經拉咗幾個貪污
做五毛做到眼殘？

對面政府都搵唔到證據證明份約係貪污下簽
所以唔敢郁強國人 你就腦補到有哂料

係呀 好明顯係強國賄賂架
但搵唔到證據都係要照跟合約做
呢啲咪係合約精神囉
定你想個總統自己覺得唔公平
就可以單方面中斷合約？
咁斷完得啦 以後唔洗諗同其他國家做生意

利伸 岩呀 五毛

先唔理個壩點爛
係活火山上面儲水 增加其壓力
刺激火山活動

戇撚鳩，冇證據？
上面講判埋刑啦喎

報道亦指，幾乎每個涉及大壩建設的厄瓜多爾官員，都遭監禁或因賄賂指控被判刑。當中包括前副總統、前電力部部長，甚至還有一名監督該項目的反腐官員，對他的監聽發現，他曾與其他人討論來自中國的賄賂。

搞緊唔準用飲管，大嘢嚟

依個當權個班都係收晒錢

只係搵到證據捉受賄
捉唔到賄賂果班喎

點會唔知
費事搞大啫
何況告完拉到人咩

更更何況,你賄胳我國家既人黎簽揾笨合約
咁已經係合謀詐騙，足夠理由份合約係冇效啦
法冶

癡鳩線
唔通走去支那捉人呀？
唔怪得支那話六四無死過人啦
都捉唔到殺人果個

中國軍隊

會暗殺高官

賄賂外地官員呢樣嘢真係害人不淺
我曾經都親眼目睹d資源點樣由大陸 > 香港 > 外國
正常人會覺得咁做唔道德，騙案
但大部份大陸人會覺得，咁做係戰略，係令國家更強

即係連登仔覺得人地有證據
但唔敢捉支那人 但就敢唔比錢

有受賄就有行賄
接受哩啲projects邊個得益，好難明？
告得入你覺得佢唔知資金來源？

退一億步
強國擺明賄賂，又唔見你講法冶？
依家明知詐騙仲繼續合約，就要講法冶應該俾人㩒水魚？
雙重標準到咁吹奏強國，好撚肉酸囉

無野

最多增加地震次數同四川一樣

呢個post啲人仲惡過DC9
一句都無吹過強國都比人話吹奏

我黎黎去去都係覆緊 你有證據
但你唔敢捉人又唔敢公佈 之後唔跟合約
咁你咪即係單方面終止合約囉

實得架 以後唔洗諗同歐美做生意囉

大部分歐美國家都屌強國哩啲project推人去死
你覺得反口仲大力支持啦，特別係美國
馬來西亞一早反口中斷合約啦
依家俾人杯葛未？

共匪到22世紀亡國未都冇人知啦

你知唔知裂縫點解叫裂縫

中國貸款要求係搵返中國起
根本啲錢左手交右手
質素唔好之餘
自己又無啦啦揹筆債

個官被何志平呢類短視人收買 唔出奇

啱呀
好似沙中線紅磡站咁咋嘛
都無倒塌
芝士有窿都疊得高啦
大霸有少少裂縫又有乜所謂

中國應該幫手睇過風水添
活火山上面起水壩
等佢哋安居樂業

馬來西亞連個project都未開始
呢邊就成條壩都起好哂
咁都可以拉埋講

風水嚟
你識乜嘢呀

地熱發電